養家負擔大 月光族呻無錢買婚戒

都市生活開支高昂，薪金月月清的「月光族」絕不罕見。有月光族指生活開支龐大，又要供養家人及女友，難儲錢結婚，感到巨大壓力。家庭治療師指，向家人坦白經濟壓力才是上策，若勉強一力支撑，更難找出路。
身無儲蓄，如何成家？有男生在討論區分享經驗，他自稱月入逾2萬元，但家庭開支佔收入逾半，根本難以儲錢結婚。帖文指︰「家用已佔收入一半，且為表心意有向女方畀家用，個人消費接近零，每月出糧即要計能否找卡數，遇節日要慶祝仲頭痕。」該男生指女友最近暗示要結婚，且要求大排筵席，令他更感壓力，直言「求婚戒指」都無錢買。
婚禮開支 雙方共同承擔
有網民認為事主未結婚便向女方「畀家用」，恐令對方有錯覺，認為他無經濟壓力，才會要求婚禮「大搞」；事主若充大頭鬼，恐怕會令債務纏身。有人則指若女友明知事主財力有限，仍有百般要求，即使娶過門亦非賢妻，「無錢的家不會和諧」。
One and Only婚禮統籌師譚海祥指，有個案是新人月入不足3萬元，但雙方家人均要求大排筵席，且女方要求「有樓才嫁」，令男方飽受壓力，最終拖延5年後，才能協調減少婚禮預算及向家人「借首期」解決問題。另有個案是男方收入低且住在女方家中，故要承擔女方的家用；結婚時只能在註冊處註冊，引起女家不滿。他指，現時新人多以「5︰5、6︰4、7︰3」等比例承擔婚禮開支，絕少由男方一人負責，且籌備時間多長達年半至2年，亦可減低儲錢壓力。
遇財務問題應向家人坦白
美國婚姻及家庭治療協會準臨床院士、個人、婚姻及家庭治療師吳綺琴指，若遇財務問題必須向家人坦白，否則會成為關係的「炸彈」︰「有個案是丈夫借錢辦婚禮，但太太不知情，結果丈夫為還債再向朋友借錢，數冚數失敗後最終爆煲，太太得知後甚至想分手。」她指，不少男性受傳統思想束縛，認為男性應「揹起個家」，對財務問題羞於啟齒。「如不坦白問題，根本不知家人可否協助，最終令自己難以脫困。」

冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽

另有個案是男方收入低且住在女方家中，故要承擔女方的家用；結婚時只能在註冊處註冊，引起女家不滿。

咁廢就唔好害人啦,學人結婚

2皮野咁撚少
大學fg都唔撚止啦
學人結婚